<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>andron13</title><link>https://andron13.de/school/tools/</link><description>Recent content on andron13</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><atom:link href="https://andron13.de/school/tools/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://andron13.de/school/tools/01-git/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/tools/01-git/</guid><description>Git # Не буду скрывать, Git это та технология, которая не так легко даётся.
Принципиально, написано достаточно книг, которые всё объясняют намного лучше, чем я когда либо смогу. Именно по этому я написал просто инструкцию для начинающих, где описаны основные приказы, которые тебе понадобятся первое время.
Единственное, что я бы хотел добавить к книгам, которые вам всё равно обязательно надо прочитать, всего несколько предложений.
Git - это система контроля версий в разработке.</description></item><item><title/><link>https://andron13.de/school/tools/02-github-basic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/tools/02-github-basic/</guid><description>Методичка по работе с Git # Терминология # Термин Ссылка Пояснение Git https://git-scm.com/downloads Git - это очень популярная технология контроля версий, используемая при разработке програмного обеспечения и веб-приложений. Онлайн инструкция на русском языке - https://git-scm.com/book/ru/v2/ Github https://github.com/ Популярный сервис для хранения Git-репозиториев. С 2018 года принадлежит Microsoft Bitbucket https://bitbucket.org/ Популярный сервис для хранения Git-репозиториев. Принадлежит Atlassian и очень тесно интегрирован с популярными IT-приложениями этой фирмы как Trello или Jira Gitlab https://gitlab.</description></item><item><title/><link>https://andron13.de/school/tools/03-booleanalgebra/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/tools/03-booleanalgebra/</guid><description>Булева алгебра # Булева алгебра, ударение на первый слог. БУлева.
Принципиально основы булевой алгебры должны были давать в школе. Программисты учат её в институте. Люди, которые не учились в институте и не помнят, что было в школе 300 лет тому назад испытывают серьёзные затруднения в её осознании.
При этом всё не так уж и сложно, если у давали в школе.
Давайте я попробую на пальцах рассказать основы и то, что нам понадобится на минимальном уровне.</description></item></channel></rss>