<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>andron13</title><link>https://andron13.de/school/job-interview/</link><description>Recent content on andron13</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><atom:link href="https://andron13.de/school/job-interview/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://andron13.de/school/job-interview/01-new/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/job-interview/01-new/</guid><description>Das Unterrichten ist mir sehr ans Herz gewachsen. Und unsere Schule selbst hat in diesem Jahr die Vorteile des Online-Lernformats entdeckt. Einsparung von Klassenzimmern. . Und wir arbeiten jetzt für ganz Deutschland, nicht nur für Berlin.
Ich muss zugeben, dass ich nicht glaube, dass wir in die Klassenzimmer zurückkehren werden. Und dass ich je in die Augen der Schüler wieder schauen kann.
Ohne sie geht für mich ein sehr wichtiger Teil der Kommunikation verloren.</description></item><item><title/><link>https://andron13.de/school/job-interview/bitingbit_com/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/job-interview/bitingbit_com/</guid><description>Русский # Я всегда интересовался техникой и с момента, как я смог себе купить первый компьютер я сразу оказался в интернете. Это было 25 лет назад.
И через 10 лет я уже не только подключал и настраивал компьютеры, но и делал людям сайты и занимался продвижением их бизнеса в интернете.
5 лет назад я решил поднять свои скилы и пошёл обучаться на фахинформатика. И последние три года я в образовании и консалтинге.</description></item><item><title/><link>https://andron13.de/school/job-interview/how-to-speak/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/job-interview/how-to-speak/</guid><description>https://ukbut.ru/pravilnyi-dialog-po-telefonu-pravila-obshcheniya-po-telefonu.html http://ptd-tver.ru/kodeks_etiki/standart_telefonnix_razgovorov https://works.doklad.ru/view/qbrfgsp6fgk.html https://4leader.com.ua/blog/prodazhi/22-pravila-telefonnogo-etiketa/ https://ienglish.ru/articles/common-article/telefonnui-etiket
https://www.absolventa.de/karriereguide/gespraech/tipps-telefoninterview#:~:text=Das%20Telefoninterview%20sollte%20im%20Idealfall,deinem%20Gespr%C3%A4chspartner%20wieder%20das%20Wort.</description></item><item><title/><link>https://andron13.de/school/job-interview/html-css-questions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/job-interview/html-css-questions/</guid><description>Вопросы на интервью # http://chm.org.ua/css-interview/ https://www.youtube.com/watch?v=4YRG6cMAASI
Для чего нужен doctype и сколько разновидностей вы можете назвать? В чем разница между standards mode и quirks mode? Как следует оформлять страницу, в которой контент может быть на разных языках? Что нужно иметь в виду при разработке многоязычных сайтов? Можно ли использовать синтаксис XHTML в HTML5? Как использовать XML в HTML5? Чем полезны data- атрибуты? Какие box-модели есть в HTML4 и есть ли отличия в HTML5?</description></item><item><title/><link>https://andron13.de/school/job-interview/js-questions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/job-interview/js-questions/</guid><description>https://forum.jscourse.com/t/javascript-html-css/1827 https://techrocks.ru/2021/01/08/javascript-job-interview-questions-middle-senior/</description></item><item><title/><link>https://andron13.de/school/job-interview/product-owner-fragen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/job-interview/product-owner-fragen/</guid><description>PO # Acceptance Criteria, Defenition of Ready и Defenition of Done
Запомни РО - это Value Maximizer - ты увеличиваешь ценность продукта всеми доступными способами дла конечного клиента Это значит что тебе надо знать чего хочет клиент, а это значит что надо говорить и/или “говорить” с клиентом; уметь определять-составлять Persona пользователя; что есть у конкурентов = анализ рынка и т.д. и Уметь приоретезировать задачи (MoSCoW, Cost of Delay, Value-Complexity Matrix - уже будет достаточно) и выставлять цели разработчикам Уметь писать User Stories (наиболее распространнёная формула As a &amp;lt; type of user &amp;gt; (тут лучше использовать User_Persona, но можно и User_Role, но лучше Персона - больше понимания и эмпатии), I want &amp;lt; some goal &amp;gt; so that &amp;lt; some reason &amp;gt; Читать на эту тему вот https://www.</description></item></channel></rss>