<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>andron13</title><link>https://andron13.de/school/java/exercises/</link><description>Recent content on andron13</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><atom:link href="https://andron13.de/school/java/exercises/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://andron13.de/school/java/exercises/01-exercises-java/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/java/exercises/01-exercises-java/</guid><description>Задачи Java Boolean введение - 01 # Задачи на усвоение булевых значений в Java. Достаточно знать тип данных boolean, желательно(рекомендуется) знать условный оператор if-else.
Родители Васи Сидорова купили умный сейф и запрограммировали его на выдачу денег по отпечатку пальцев одного из родителей. smartDepositBox(true, false) -&amp;gt; true smartDepositBox(false, true) -&amp;gt; true smartDepositBox(false, false) -&amp;gt; false После покупки сейфа в семье начался разлад по поводу выделению сыну денег и родители решили сейф перепрограммировать, таким образом, что бы он выдавал деньги только при обоюдном согласии родителей.</description></item><item><title/><link>https://andron13.de/school/java/exercises/02-exercises-java/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/java/exercises/02-exercises-java/</guid><description>Закрепление пройденного материала - 02 # методы и классы в Java простые типы данных Switch Задачи # Даны два целых числа. Верните true, если одно из этих чисел находится в диапазоне от 10 до 20 включительно. Написать метод String getStringMonth(int month ),который принимает номер месяца, а возвращает название. В main распечатать результат работы метода. Учитывая int n, возвращайте true, если он находится в пределах 10 от 100 или 200.</description></item><item><title/><link>https://andron13.de/school/java/exercises/03-exercises-java/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/java/exercises/03-exercises-java/</guid><description>Задачи для закрепления цикла for # Вложенные циклы и работа с данными
Прямоугольник # При вызове метода rectangle(5, 7); на экране появился прямоугольник. Что написано в методе rectangle?
******* ******* ******* ******* ******* Floyd`s triangle # Треугольник Флойда является прямоугольным треугольником из натуральных чисел. Он назван в честь Роберта Флойда . Строки треугольника заполняются последовательными номерами, начиная с 1 в верхнем левом углу:
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 Трое неизвестных # нужно написать алгоритм вывода на экран всех возможных комбинаций 3-х натуральных чисел до 36 с определенными условиями:</description></item><item><title/><link>https://andron13.de/school/java/exercises/04-exercises-java/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/java/exercises/04-exercises-java/</guid><description>Задачи для повторения и закрепления материала # Первая партия задач # Давайте попробуем написать методы для вычисления площади и периметра фигур: квадрата, прямоугольника, треугольника, круга. И один раз напишем их исполняющими, а один раз возвратными. В обоих случаях методы должны принимать необходимые данные для вычисления: как радиус, длину сторон или прочее. Давайте напишем генератор паролей. Методу передаётся длина пароля. И метод генерирует пароль используя латиницу, цифры и некоторые спецсимволы(на ваш выбор).</description></item></channel></rss>