<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>andron13</title><link>https://andron13.de/school/frontend/html/</link><description>Recent content on andron13</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><atom:link href="https://andron13.de/school/frontend/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>06-html-form - основы</title><link>https://andron13.de/school/frontend/html/06-html-form/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/frontend/html/06-html-form/</guid><description>Формочки и формошлёпы # Один мой друг, а именно Геннадий Колтун с ib.by, называет фронтендщиков формошлёпами.
В чём то он определённо прав. Формы и формочки поджидают нас в интернете везде. Формы логина и регистрации на сайте, форма отправки емайлов, контактов, биллинга и всего чего только может быть.
Пример формы И мы шлёпаем эти формы всё время. И пожалуй это тот тег, который нам надо разобрать досконально.</description></item><item><title>Meta Tags</title><link>https://andron13.de/school/frontend/html/11-html-meta-tag/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/frontend/html/11-html-meta-tag/</guid><description>Мета теги # Open Graph Metatags # &amp;lt;!doctype html&amp;gt; &amp;lt;html lang=&amp;#34;ru_RU&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;meta charset=&amp;#34;UTF-8&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;meta name=&amp;#34;description&amp;#34; content=&amp;#34;Помимо информации на странице, которая видна пользователю и расположена в теге body на вебсайте есть техническая информация, которая размещена в метатегах элемента head. В каждой мета-директиве мы можем повлиять на один или несколько парамтров, которые считываются браузером, поисковиком, социальной сетью или другими сайтами. &amp;#34; /&amp;gt; &amp;lt;meta property=&amp;#34;og:locale&amp;#34; content=&amp;#34;ru_RU&amp;#34; /&amp;gt; &amp;lt;meta property=&amp;#34;og:type&amp;#34; content=&amp;#34;article&amp;#34; /&amp;gt; &amp;lt;meta property=&amp;#34;og:title&amp;#34; content=&amp;#34;Что такое метатеги, на что они влияют и как их правильно настраивать&amp;#34; /&amp;gt; &amp;lt;meta property=&amp;#34;og:description&amp;#34; content=&amp;#34;Помимо информации на странице, которая видна пользователю и расположена в теге body на вебсайте есть техническая информация, которая размещена в метатегах элемента head.</description></item><item><title>test</title><link>https://andron13.de/school/frontend/html/10-html-video-audio-embed/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/frontend/html/10-html-video-audio-embed/</guid><description>C:\Users\ptcho\Projects\HugoStatic\try-and-cry-07-2020\mydocs\content\school\frontend\fe-exercises\00-solution\04</description></item><item><title>Блочные и структурные теги</title><link>https://andron13.de/school/frontend/html/04-html-tags/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/frontend/html/04-html-tags/</guid><description>HTML теги # Мы уже говорили про структурные элементы. Это те теги, которые размечают структуру текста.
Структурные теги # Название Короткое пояснение body Содержит весь контент страницы. main Главное уникальное содержимое страницы. Используется в документе только один раз. header &amp;ldquo;Шапка секции/документа&amp;rdquo;. Важная вводная информация. В html5 разрешено многократное использование на одной странице. footer Заключительная часть секции.</description></item><item><title>Введение в HTML - первая страница</title><link>https://andron13.de/school/frontend/html/02-html-hello-world/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/frontend/html/02-html-hello-world/</guid><description>Теперь мы попробуем приветствовать мир.
Прежде чем мы действительно начнём изучение следующей главы нам надо решить один вопрос. Терминология:
Сайт, вебсайт Страница, вебстраница Одностраничник, многостраничник Вебпроект, вебприложение Лэндинг, Landing page Сайт визитка Корпоротивный сайт Вебмагазин Онлайн СМИ Вебпортал Вебресурс Это всё возможные синонимы, которые можно употребить к тому или иному веб-проекту.
К множеству подстраниц на одном ресурсе я буду стараться применять сайт, ресурс. К одной единственной странице на сайте я буду обращаться как страница, документ или страница сайта.</description></item><item><title>Гиперссылки в HTML</title><link>https://andron13.de/school/frontend/html/08-html-url-tag-a/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/frontend/html/08-html-url-tag-a/</guid><description>Ссылка в HTML # Ссылка самая важная часть в интернете. Именно благодаря ссылкам мы связываем полезные и бесполезные страницы между собой. Она настолько важна, что раньше её называли не просто ссылкой, а гипер-ссылкой(hyperlink). Напомню, что мы изучаем HTML, что значит HyperText Markup Language.
А гипертекст это не что иное, как текст с гипер-ссылками.(Hypertext is text with hyperlinks)
Синтаксически мы различаем принципиально два типа ссылок:
Ссылка на раздел страницы. Ссылка на другую страницу.</description></item><item><title>Карта изображений - map, area, shape</title><link>https://andron13.de/school/frontend/html/07-html-image-map/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/frontend/html/07-html-image-map/</guid><description>Фотокарта с активными ссылками # Наверное вы уже видели изображения на которых различные области оказывались кликабельными. Нет? Тогда представьте карту Германии(своей страны, города) и что все отдельные земли ссылаются на собственный раздел на сайте.
Прежде чем, мы займёмся такой сложной географической картой, давай потренируемся на чём то более простом и создадим карту с координатами для кликов.
Геометрические фигуры Пример кода с кликабельными фигурами # &amp;lt;map name=&amp;#34;simple-map&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;area shape=&amp;#34;rect&amp;#34; coords=&amp;#34;100,100,500,500&amp;#34; href=&amp;#34;square.</description></item><item><title>Относительные и абсолютные пути - введение в HTML</title><link>https://andron13.de/school/frontend/html/03-html-path/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/frontend/html/03-html-path/</guid><description>Относительные и абсолютные пути # С HTML у нас будет очень много различных файлов и папок, и изображений, и стилей. Поэтому нам надо понять как именно можно указывать месторасположение наших ресурсов.
Я подготовил несколько вариантов, ссылки на файл или ресурс.
1. &amp;#34;styles.css&amp;#34; 2. &amp;#34;./styles.css&amp;#34; 3. &amp;#34;./../styles.css&amp;#34; 4. &amp;#34;/my_styles/styles.css&amp;#34; 5. &amp;#34;&amp;lt;a href=&amp;#34;https://www.povar.eu/&amp;#34;&amp;gt;povar.eu&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;#34; 6. &amp;lt;a href=&amp;#34;#&amp;#34;&amp;gt;Empty link&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt; 7. &amp;lt;a href=&amp;#34;/&amp;#34;&amp;gt;home&amp;lt;/a&amp;gt; Первый и второй вариант пытаются указать на один и тот же файл, который лежит в этой же папке.</description></item><item><title>Перечисления в HTML5 - ul, ol, dt</title><link>https://andron13.de/school/frontend/html/09-html-u-o-list/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/frontend/html/09-html-u-o-list/</guid><description>Перечисления в HTML5 - ul, ol, dt # Мы можем перечислять элементы в HTML. Для этого у нас есть несколько способов. Пример:
&amp;lt;ul&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;Java&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;PHP&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;Python&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;JavaSctipt&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ul&amp;gt; &amp;lt;ol&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;Java&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;PHP&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;Python&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;li&amp;gt;JavaSctipt&amp;lt;/li&amp;gt; &amp;lt;/ol&amp;gt; &amp;lt;dl&amp;gt; &amp;lt;dt&amp;gt;GIF&amp;lt;/dt&amp;gt; &amp;lt;dd&amp;gt;GIF (англ. Graphics Interchange Format «формат для обмена изображениями») — растровый формат графических изображений. Способен хранить сжатые данные без потери качества в формате не более 256 цветов. Разработан в 1987 году.&amp;lt;/dd&amp;gt; &amp;lt;dt&amp;gt;JPEG&amp;lt;/dt&amp;gt; &amp;lt;dd&amp;gt;JPEG (произносится «джейпег», англ.</description></item><item><title>Таблицы и табличная вёрстка</title><link>https://andron13.de/school/frontend/html/05-html-table/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/frontend/html/05-html-table/</guid><description>Таблицы # Так как таблица очень важный элемент HTML, мы должны знать его особенности досконально. Ведь в конце концов важная информация в интернете даётся часто в табличном виде. Сравнение доходов слоёв населения, список школ города, посещаемость учеников и тд и тп.
Пример таблицы в HTML:
&amp;lt;table&amp;gt; &amp;lt;thead&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;th colspan=&amp;#34;2&amp;#34;&amp;gt;The table header&amp;lt;/th&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;/thead&amp;gt; &amp;lt;tbody&amp;gt; &amp;lt;tr&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt;The table body&amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;td&amp;gt;with two columns&amp;lt;/td&amp;gt; &amp;lt;/tr&amp;gt; &amp;lt;/tbody&amp;gt; &amp;lt;/table&amp;gt; Результат работы
таблица в опере Я бы не сказал, что, то что я вижу на экране меня как-то впечатлило.</description></item><item><title>Уроки HTML и CSS Online</title><link>https://andron13.de/school/frontend/html/01-html-intro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/frontend/html/01-html-intro/</guid><description>Веб-девелопмент — пособие для начинающих # Предисловие # Свой первый сайт я сделал ещё в 96-м году. Просто скопировав исходники с сайта модного компьютерного журнала и поставив их на свой. Принципиально это не самый плохой способ. Подсмотреть и сделать лучше. Что бы понять как это работает — просмотр чужих примеров просто обязателен.
Последние пару лет слово пример практически не используется в моём IT-круге. Принято говорить кейсы, кейс клиентa, пользовательский кейс.</description></item><item><title/><link>https://andron13.de/school/frontend/html/12-aria/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/frontend/html/12-aria/</guid><description>https://www.w3.org/TR/html-aria/
https://developer.mozilla.org/de/docs/Web/Accessibility/ARIA https://www.w3.org/Translations/WCAG20-de/
Verordnung zur Schaffung barrierefreier Informationstechnik nach dem Behindertengleichstellungsgesetz (Barrierefreie-Informationstechnik-Verordnung - BITV 2.0)</description></item><item><title/><link>https://andron13.de/school/frontend/html/12-html-lang-ru/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/frontend/html/12-html-lang-ru/</guid><description># https://r12a.github.io/app-subtags/ https://www.w3schools.com/tags/ref_language_codes.asp https://html.spec.whatwg.org/#the-lang-and-xml:lang-attributes https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTML/Global_attributes/lang В HTML5, атрибут lang может быть использован к любому элементу HTML (пройдёт валидацию), но в некоторых случаях в этом нет необходимости.
CULTURE SPEC.CULTURE ENGLISH NAME -------------------------------------------------------------- Invariant Language (Invariant Country) af af-ZA Afrikaans af-ZA af-ZA Afrikaans (South Africa) ar ar-SA Arabic ar-AE ar-AE Arabic (U.A.E.) ar-BH ar-BH Arabic (Bahrain) ar-DZ ar-DZ Arabic (Algeria) ar-EG ar-EG Arabic (Egypt) ar-IQ ar-IQ Arabic (Iraq) ar-JO ar-JO Arabic (Jordan) ar-KW ar-KW Arabic (Kuwait) ar-LB ar-LB Arabic (Lebanon) ar-LY ar-LY Arabic (Libya) ar-MA ar-MA Arabic (Morocco) ar-OM ar-OM Arabic (Oman) ar-QA ar-QA Arabic (Qatar) ar-SA ar-SA Arabic (Saudi Arabia) ar-SY ar-SY Arabic (Syria) ar-TN ar-TN Arabic (Tunisia) ar-YE ar-YE Arabic (Yemen) az az-Latn-AZ Azeri az-Cyrl-AZ az-Cyrl-AZ Azeri (Cyrillic, Azerbaijan) az-Latn-AZ az-Latn-AZ Azeri (Latin, Azerbaijan) be be-BY Belarusian be-BY be-BY Belarusian (Belarus) bg bg-BG Bulgarian bg-BG bg-BG Bulgarian (Bulgaria) bs-Latn-BA bs-Latn-BA Bosnian (Bosnia and Herzegovina) ca ca-ES Catalan ca-ES ca-ES Catalan (Catalan) cs cs-CZ Czech cs-CZ cs-CZ Czech (Czech Republic) cy-GB cy-GB Welsh (United Kingdom) da da-DK Danish da-DK da-DK Danish (Denmark) de de-DE German de-AT de-AT German (Austria) de-DE de-DE German (Germany) de-CH de-CH German (Switzerland) de-LI de-LI German (Liechtenstein) de-LU de-LU German (Luxembourg) dv dv-MV Divehi dv-MV dv-MV Divehi (Maldives) el el-GR Greek el-GR el-GR Greek (Greece) en en-US English en-029 en-029 English (Caribbean) en-AU en-AU English (Australia) en-BZ en-BZ English (Belize) en-CA en-CA English (Canada) en-GB en-GB English (United Kingdom) en-IE en-IE English (Ireland) en-JM en-JM English (Jamaica) en-NZ en-NZ English (New Zealand) en-PH en-PH English (Republic of the Philippines) en-TT en-TT English (Trinidad and Tobago) en-US en-US English (United States) en-ZA en-ZA English (South Africa) en-ZW en-ZW English (Zimbabwe) es es-ES Spanish es-AR es-AR Spanish (Argentina) es-BO es-BO Spanish (Bolivia) es-CL es-CL Spanish (Chile) es-CO es-CO Spanish (Colombia) es-CR es-CR Spanish (Costa Rica) es-DO es-DO Spanish (Dominican Republic) es-EC es-EC Spanish (Ecuador) es-ES es-ES Spanish (Spain) es-GT es-GT Spanish (Guatemala) es-HN es-HN Spanish (Honduras) es-MX es-MX Spanish (Mexico) es-NI es-NI Spanish (Nicaragua) es-PA es-PA Spanish (Panama) es-PE es-PE Spanish (Peru) es-PR es-PR Spanish (Puerto Rico) es-PY es-PY Spanish (Paraguay) es-SV es-SV Spanish (El Salvador) es-UY es-UY Spanish (Uruguay) es-VE es-VE Spanish (Venezuela) et et-EE Estonian et-EE et-EE Estonian (Estonia) eu eu-ES Basque eu-ES eu-ES Basque (Basque) fa fa-IR Persian fa-IR fa-IR Persian (Iran) fi fi-FI Finnish fi-FI fi-FI Finnish (Finland) fo fo-FO Faroese fo-FO fo-FO Faroese (Faroe Islands) fr fr-FR French fr-BE fr-BE French (Belgium) fr-CA fr-CA French (Canada) fr-FR fr-FR French (France) fr-CH fr-CH French (Switzerland) fr-LU fr-LU French (Luxembourg) fr-MC fr-MC French (Principality of Monaco) gl gl-ES Galician gl-ES gl-ES Galician (Galician) gu gu-IN Gujarati gu-IN gu-IN Gujarati (India) he he-IL Hebrew he-IL he-IL Hebrew (Israel) hi hi-IN Hindi hi-IN hi-IN Hindi (India) hr hr-HR Croatian hr-BA hr-BA Croatian (Bosnia and Herzegovina) hr-HR hr-HR Croatian (Croatia) hu hu-HU Hungarian hu-HU hu-HU Hungarian (Hungary) hy hy-AM Armenian hy-AM hy-AM Armenian (Armenia) id id-ID Indonesian id-ID id-ID Indonesian (Indonesia) is is-IS Icelandic is-IS is-IS Icelandic (Iceland) it it-IT Italian it-CH it-CH Italian (Switzerland) it-IT it-IT Italian (Italy) ja ja-JP Japanese ja-JP ja-JP Japanese (Japan) ka ka-GE Georgian ka-GE ka-GE Georgian (Georgia) kk kk-KZ Kazakh kk-KZ kk-KZ Kazakh (Kazakhstan) kn kn-IN Kannada kn-IN kn-IN Kannada (India) ko ko-KR Korean kok kok-IN Konkani kok-IN kok-IN Konkani (India) ko-KR ko-KR Korean (Korea) ky ky-KG Kyrgyz ky-KG ky-KG Kyrgyz (Kyrgyzstan) lt lt-LT Lithuanian lt-LT lt-LT Lithuanian (Lithuania) lv lv-LV Latvian lv-LV lv-LV Latvian (Latvia) mi-NZ mi-NZ Maori (New Zealand) mk mk-MK Macedonian mk-MK mk-MK Macedonian (Former Yugoslav Republic of Macedonia) mn mn-MN Mongolian mn-MN mn-MN Mongolian (Cyrillic, Mongolia) mr mr-IN Marathi mr-IN mr-IN Marathi (India) ms ms-MY Malay ms-BN ms-BN Malay (Brunei Darussalam) ms-MY ms-MY Malay (Malaysia) mt-MT mt-MT Maltese (Malta) nb-NO nb-NO Norwegian, Bokmal (Norway) nl nl-NL Dutch nl-BE nl-BE Dutch (Belgium) nl-NL nl-NL Dutch (Netherlands) nn-NO nn-NO Norwegian, Nynorsk (Norway) no nb-NO Norwegian ns-ZA ns-ZA Northern Sotho (South Africa) pa pa-IN Punjabi pa-IN pa-IN Punjabi (India) pl pl-PL Polish pl-PL pl-PL Polish (Poland) pt pt-BR Portuguese pt-BR pt-BR Portuguese (Brazil) pt-PT pt-PT Portuguese (Portugal) quz-BO quz-BO Quechua (Bolivia) quz-EC quz-EC Quechua (Ecuador) quz-PE quz-PE Quechua (Peru) ro ro-RO Romanian ro-RO ro-RO Romanian (Romania) ru ru-RU Russian ru-RU ru-RU Russian (Russia) sa sa-IN Sanskrit sa-IN sa-IN Sanskrit (India) se-FI se-FI Sami (Northern) (Finland) se-NO se-NO Sami (Northern) (Norway) se-SE se-SE Sami (Northern) (Sweden) sk sk-SK Slovak sk-SK sk-SK Slovak (Slovakia) sl sl-SI Slovenian sl-SI sl-SI Slovenian (Slovenia) sma-NO sma-NO Sami (Southern) (Norway) sma-SE sma-SE Sami (Southern) (Sweden) smj-NO smj-NO Sami (Lule) (Norway) smj-SE smj-SE Sami (Lule) (Sweden) smn-FI smn-FI Sami (Inari) (Finland) sms-FI sms-FI Sami (Skolt) (Finland) sq sq-AL Albanian sq-AL sq-AL Albanian (Albania) sr sr-Latn-CS Serbian sr-Cyrl-BA sr-Cyrl-BA Serbian (Cyrillic) (Bosnia and Herzegovina) sr-Cyrl-CS sr-Cyrl-CS Serbian (Cyrillic, Serbia) sr-Latn-BA sr-Latn-BA Serbian (Latin) (Bosnia and Herzegovina) sr-Latn-CS sr-Latn-CS Serbian (Latin, Serbia) sv sv-SE Swedish sv-FI sv-FI Swedish (Finland) sv-SE sv-SE Swedish (Sweden) sw sw-KE Kiswahili sw-KE sw-KE Kiswahili (Kenya) syr syr-SY Syriac syr-SY syr-SY Syriac (Syria) ta ta-IN Tamil ta-IN ta-IN Tamil (India) te te-IN Telugu te-IN te-IN Telugu (India) th th-TH Thai th-TH th-TH Thai (Thailand) tn-ZA tn-ZA Tswana (South Africa) tr tr-TR Turkish tr-TR tr-TR Turkish (Turkey) tt tt-RU Tatar tt-RU tt-RU Tatar (Russia) uk uk-UA Ukrainian uk-UA uk-UA Ukrainian (Ukraine) ur ur-PK Urdu ur-PK ur-PK Urdu (Islamic Republic of Pakistan) uz uz-Latn-UZ Uzbek uz-Cyrl-UZ uz-Cyrl-UZ Uzbek (Cyrillic, Uzbekistan) uz-Latn-UZ uz-Latn-UZ Uzbek (Latin, Uzbekistan) vi vi-VN Vietnamese vi-VN vi-VN Vietnamese (Vietnam) xh-ZA xh-ZA Xhosa (South Africa) zh-CN zh-CN Chinese (People&amp;#39;s Republic of China) zh-HK zh-HK Chinese (Hong Kong S.</description></item></channel></rss>