<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>andron13</title><link>https://andron13.de/school/frontend/html/</link><description>Recent content on andron13</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><atom:link href="https://andron13.de/school/frontend/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Введение в HTML - HelloWorld</title><link>https://andron13.de/school/frontend/html/02-html-hello-world/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/frontend/html/02-html-hello-world/</guid><description>Теперь мы попробуем приветствовать мир
Привет-мир # Создаём рабочую папку В папке создаём файл &amp;ldquo;first-page.html&amp;rdquo; Если у вас проблемы с созданием файла с расширением html, то вам нужны курсы по компьютерной грамотности и с интернетом пока стоит повременить. Вы можете, конечно, попробовать создать этот файл с помощью запроса в google &amp;ldquo;как создать html файл&amp;rdquo;. Рекомендую параллельно к этому пособию вообще нагугливать термины и объяснения из альтернативных источников. А вдруг я не прав, а вдруг всё уже поменялось?</description></item><item><title>Относительные и абсолютные пути - введение в HTML</title><link>https://andron13.de/school/frontend/html/03-html-path/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/frontend/html/03-html-path/</guid><description>Относительные и абсолютные пути # С HTML у нас будет очень много различных файлов и папок, и изображений, и стилей. Поэтому нам надо понять как именно можно указывать месторасположение наших ресурсов.
Четыре варианта, которые указывают на то, где лежит файл.
1. &amp;#34;styles.css&amp;#34; 2. &amp;#34;./styles.css&amp;#34; 3. &amp;#34;./../styles.css&amp;#34; 4. &amp;#34;/my_styles/styles.css&amp;#34; 5. &amp;#34;http://www.povar.eu/style.css&amp;#34; Первый и второй вариант пытаются указать на один и тот же файл, который лежит в этой же папке. Третий вариант ищет файл на один уровень выше.</description></item><item><title>Уроки HTML и CSS Online</title><link>https://andron13.de/school/frontend/html/01-html-intro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://andron13.de/school/frontend/html/01-html-intro/</guid><description>Веб-девелопмент — пособие для начинающих # Предисловие # Свой первый сайт я сделал ещё в 96-м году. Просто скопировав исходники с сайта модного компьютерного журнала и поставив их на свой. Принципиально это не самый плохой способ. Подсмотреть и сделать лучше. Что бы понять как это работает — просмотр чужих примеров просто обязателен.
Последние пару лет слово пример практически не используется в моём IT-круге. Принято говорить кейсы, кейс клиентa, пользовательский кейс.</description></item></channel></rss>